劉兆佳：升至主權層次 京不退讓

劉兆佳：升至主權層次 京不退讓

【本報訊】特區政府近期為惡法頻頻反擊，先指法律界及新聞界不了解《逃犯條例》修訂，企圖誤導市民，而明明特首林鄭月娥是風波的始作俑者，政務司司長張建宗竟形容港府為「受害者」，似乎在中央表明支持修訂後，港官對隱瞞及扭曲真相更肆無忌憚。身兼全國港澳研究會副會長劉兆佳（圖）昨於公開論壇指，《逃犯條例》修訂涉及維護國家安全，與《基本法》23條立法同樣重要，形容事件已上升至國家主權層次，預告特區政府不會因為民意壓力而撤回修例。

民陣本月9日舉行反送中遊行，號召30萬市民參加，希望以民意力促政府撤回惡法。劉兆佳昨則預告港府就《逃犯條例》提出改動後，相信中央及特區政府不會再退讓。

相關新聞：視障者反送中 守護社會光明

03年低估七一遊行人數

劉兆佳更指：「唔排除西方國家會喺香港製造事端，破壞一國兩制，令香港成為危害國家安全的基地。」劉兆佳強調中央明確表態支持修訂，「（修訂）已經上升至國家主權、國家安全、國家聲譽、特區管治能力，以至23條日後立法的問題」，「甚至我認為，無論今次民意壓力有幾大，甚至出現比較龐大嘅集體行動，中央同特區政府都唔會退讓」。

對上一次香港有大型遊行為2003年，當年有50萬人參與民陣發起的七一大遊行，而當年遊行前夕，時為中策組首席顧問的劉兆佳曾估計只有約3萬人上街，被質疑錯判形勢。

■記者許偉賢

上一則
上一則
周四遊行抗惡法「我哋了解得好多」法律界轟李家超傲慢無知

下一則
下一則
澳洲港人6.9同步上街反修例

視障者反送中 守護社會光明
惡法違程序直上立會大會張建宗反自稱受害者
李家超死撐：內地依法治國
立會禁批評「特首講大話」
周四遊行抗惡法「我哋了解得好多」法律界轟李家超傲慢無知
澳洲港人6.9同步上街反修例
內地多潛規則 中小企憂踩地雷
新移民也聯署「來自大陸，不可能信中國式法治」

咁多年有退讓過咩？

咪鳩理佢啦

劉生奶共咁耐都撈唔到一官半職

所以自稱「夫子」

廿三條其實有。
所以更加應該出來行。

係咪撈亂咗人

中策組顧問算唔算係

高級廢老, 佢當年未上位埋到土共堆個時咪又係依靠反共維生, 一收買左就變高級土共G
講野幾有point既, 不過幾有point都係奶共奴才, 投靠邪惡政權

認錯人呀

千其唔好退呀
最驚你退

美國佬快啲制裁香港中國

花生

收嗲啦，嬲口佬

唔修訂法例中共就會被推翻？？又話中央無指示？

你同家人美國有無資產呀？傻閪

你貼六月二新聞做乜柒

推777去死

原來有人推post 對唔住議助

佢個樣on99，又黐脷筋，似無乜錢既教書佬

利申：當年差d上咗佢教既大學通識，好彩最後無take

影響到啲官員嘅利益就退讓啦

唔撚怪得老共唔用佢 同燒山一撚樣 講完即中回力刀

升至人身安全層次 港人不退讓

屌你老母 原來個死老野仲未死

有撚讓過咩屌你老母

03年証明係廢既，到19年重係度

點解重會留呢d人係身邊

咪撚讓呀 打到你班支狗仆係度

條友講野冇次凖，on 99

條on9出親黎都係扮中共代言人9up
有無新意

唔止制裁,為左85000美國公民安全,軍艦應該會到

香港價值vs中國人榮耀

係阿 管治威信阿嘛 明架啦
玩耐d最好玩到台灣總統選舉

不退讓？習近平放響香港D錢就嚟變廢紙啦喎

想亂定要面？ 自己簡

香港已經正式成為中美角力場

法律介同新聞介都唔理解 咁仲有咩人可以俾呢兩種人更加了解

界

死老野 出少句聲啦 叫你倒米咩

高分低能讀死書既人板

佢個位唔係畀咗十一哥咩？仲出嚟鳩噏？

主你老母，共產閪

又柒多獲

升你老母

以前讀政政有讀過劉兆佳既理論
畢竟研究香港政治而有代表作既學者唔多
個陣仲覺得佢好勁
近兩年先知佢只係隻奶共狗

扮撚曬代言人 on9

同清末有乜野唔順政府意,就上綱上線到人地要推翻政權
歷史真係驚人咁相似

未升級前，推硬
升級後，硬推
結果=無分別
講到好好似真係有商有量，蒜狗掃啦

燒山定佢燈啲

你條仆街都要孭鑊

錯判形勢叫埋中聯辦出黎